
%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[OT4]{polski}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{fancyvrb}

\usepackage{color}

\setlist[itemize]{noitemsep}
\linespread{1.4}

\begin{document}

% Title page

\begin{titlepage}
\begin{center}

\textsc{\LARGE Algorytmy Zaawansowane}\\[2.5cm]
{ \huge \bfseries Sprawozdanie\\ \emph{Rekonstrukcja}\\[2cm]}

\large{
Bartosz Ciechanowski\\
Adrian Krupa
 }
\vfill

{\large \today}

\end{center}
\end{titlepage}

\pagebreak

\tableofcontents 

\pagebreak


% Meat


\section{Przypomnienie problemu}

Formalnie problem można przedstawić następująco. Niech $T=(V,E)$ będzie drzewem bez wag ze zbiorem liści $L = \{1, 2,..., k\}$. Dla danej funkcji $d : V \times V \to N$ definiującej odległości między wierzchołkami drzewa $T$ zdefiniujmy funkcję $d': L\times L \to N$ określającą dane odległości pomiędzy liśćmi drzewa. Wymagane jest, by dla dowolnych $i, j$ takich, że $1 \le i \le k$ oraz $1 \le j \le k$ zachodziło $d(i,j) = d'(i,j)$. Na podstawie danego $L$ i $d'$ należy odtworzyć drzewo $T$.

W odtworzonym drzewie nie wyróżniamy korzenia.

\section{Zmiany względem dokumentacji początkowej}
Implementacja algorytmu ujawniła kilka problemów z przedstawionymi wstępnymi założeniami.
\subsection{Funkcja reconstruct}
Głównym problemem w funkcji \texttt{reconstruct} był przypadek, gdy z wierzchołka pośredniego \texttt{from} wychodziło więcej gałęzi niż 3. Przy rekonstrukcji drzewa 2 gałęzie należały do ścieżki już przejrzanej, trzecia gałąź włączamy do przeszukiwania, a reszta była gubiona. Rozwiązaniem było przeglądanie wszystkich gałęzi z wierzchołka \texttt{from} poza już przejrzanymi trzema.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.1]{graph}
\caption{Błędnie odtwarzane drzewo}
\end{figure}
Przedstawiony przykład wygenerowałby krawędzie $\{0,5\},\{1,5\},\{2,5\}$

Dodatkową zmianą w funkcji \texttt{reconstruct} było zabezpieczenie, żeby dwa razy ten sam liść nie był wykorzystywany do rekonstrukcji ścieżki, sprawdzając odpowiedni warunek na początku funkcji.

\subsection{Format pliku wyjściowego}
Program może generować 2 pliki wyjściowe (w zależności od parametrów, domyślnie używany jest format 1).

Pierwszy format podaje sposób rekonstrukcji drzewa. W pierwszej linii znajduje się liczba $n$ wierzchołków oraz liczba $m$ krawędzi drzewa. W kolejnych $m$ wierszach podane są krawędzie w postaci dwóch liczb-wierzchołków.

Drugi format podaje strukturę grafu. W pierwszej linijce pliku znajduje się liczba $n$ wierzchołków. W kolejnych $n$ wierszach znajdują się liczby oddzielone spacjami. Pierwsza liczba oznacza indeks wierzchołka, druga liczba oznacza liczbę $m$ krawędzi przy tym wierzchołku, kolejne $m$ liczb wskazuje z jakimi wierzchołkami jest połączony krawędzią aktualnie rozpatrywany wierzchołek.

Przykładowe pliki wyjściowe:
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.5]{graph2}
\caption{Przykładowe drzewo wyjściowe}
\end{figure}

Format $1$ dla przykładowego drzewa wyjściowego:
\begin{verbatim}
7 6
0 4
4 3
4 5
5 6
6 1
6 2
\end{verbatim}

Format $2$ dla przykładowego drzewa wyjściowego
\begin{verbatim}
7
0 1 4
1 1 6
2 1 6
3 1 4
4 3 0 3 5
5 2 4
6 3 1 2 5
\end{verbatim}

\section{Instrukcja}
Program jest uruchamiany z wiersza poleceń. Pierwszym parametrem jest nazwa pliku z drzewem wejściowym. Drugim parametrem jest format pliku wyjściowego w postaci liczby od $0$ do $3$, gdzie:\\
0 - brak pliku wyjściowego\\
1 - plik wyjściowy w formacie $1$\\
2 - plik wyjściowy w formacie $2$\\
3 - dwa pliki wyjściowe w formatach $1$ i $2$

W przypadku braku któregoś z parametrów lub ich niepoprawnej formie, program domyślnie wczyta plik \texttt{sampleAdv.graph} i wygeneruje plik wyjściowy w formacie $1$. Program zakłada, że problem da się rozwiązać i dane wejściowe są poprawne. Niezależnie od wybory formatu wyjściowego na konsoli wyświetli się informacja o strukturze i rekonstrukcji drzewa.

\section{Opis testów i wnioski}
\subsection{Przypadki podstawowe}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.5]{basic}
\caption{Przypadki podstawowe}
\end{figure}
Program generuje prawidłowe wyniki dla przypadków podstawowych.

\subsection{Przypadek zaawansowany}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.5]{graphAdv}
\caption{Przypadek zaawansowany}
\end{figure}

Przypadek zaawansowany jest dołączony do projektu w pliku \texttt{sampleAdv.graph}. Zawiera w sobie wszystkie przypadki, z jakimi może się spotkać algorytm. Program generuje poprawne pliki wyjściowe. Analizując przypadek zaawansowany możemy dojść do wniosku, że algorytm będzie działać dla każdego innego przypadku.

\section{Podział pracy}
Opracowanie algorytmu - Bartosz Ciechanowski\\
Przygotowanie dokumentacji wstępnej - Bartosz Ciechanowski\\
Implementacja algorytmu - Adrian Krupa\\
Sprawozdanie i testy - Adrian Krupa

\end{document}
